База данных для частной школы.
База данных создана в access чтобы максимально упростить ее использование с помощью форм и сосредоточиться на структрной составляющей.
В процессе разработки были созданы инфологическая модель, иллюстрирующая сущности и связи между ними, а также логическая модель, 
конкретно показывающая реализацию реляционной БД. БД нормализована до 2НФ.
В процессе создания БД было написано множество различных SQL запросов, которые позволили на практике закрепить основные конструкции языка.
Как можно заметить по самой Бд особенное внимание было уделено JOIN запросам, в частности left и right join.

Предметная область была определена следующим образом:

В школе учатся дети  с 10 по 11 класс. При поступлении в школу родители ребенка пишут заявление в котором сообщают о ребенке следующие сведения: 
фио, дату рождения, место рождения, адрес прописки, контактный телефон, № класса, в котором будет учиться ребенок, пол ребенка, дата поступления в школу. 
В школе в каждом классе учатся не больше 20 учеников.
Одинаковые классы имеют дополнительную букву для идентификации. В каждом классе есть классный руководитель. В школе учителя преподают различные предметы. 
Учитель преподаёт несколько предметов в разных классах. 
Об учителе должны хранится следующие сведения: фио, дата рождения, работы учителем, дата поступления в школу, категория (1-3) 
и готовность принять класс на классное руководство (ДА или НЕТ).


Входные данные на бумажных носителях:
1.	Анкета ребенка, поступающего в школу;
2.	Анкета преподавателя, поступающего на работу;
3.	Заявление о переводе из класса в класс;
4.	Постановление о создании нового класса в школе;
5.	Постановление о добавлении нового предмета в учебную программу;
6.	Постановление о распределении предметов по преподавателям;
7.	Постановление об отчислении ученика;
8.	Постановление о восстановлении ученика;
9.	Приказ об окончании учебного года.

Проект содержит макрос, моделирующий окончание учебного года, после которого выдается финальны отчет и ученики переводятся в следующий класс. 
Разумеется, почти целиком он состоит из макросов меньшего масштаба, которые реализуют различные запросы.

Эта база данных использовалась в проекте Virtual Diary, она была модернизирована:
перенесена на MySQL, были убраны лишние атрибуты, добавлены таблицы, которые позволят авторизировать пользователя по логину и паролю.
Что самое главное, была добавлена сущность "оценки".
